<resources>
    <string name="app_name">News App</string>
    <string name="news_title">55 UKM Berpartisipasi di Gelanggang Expo UGM</string>
    <string name="news_content"> Di tahun pertama masuk kuliah, umumnya mahasiswa baru memiliki antusiasme yang tinggi untuk mengikuti berbagai kegiatan non akademik untuk menyalurkan minat dan bakatnya. Salah satunya dengan bergabung dalam unit kegiatan mahasiswa (UKM).
        Akan tetapi, tahukah kamu, jika di Universitas Gadjah Mada terdapat 55 UKM yang dapat diikuti? Namun banyaknya UKM yang terbagi menjadi empat sekretariat bersama (sekber) ini tidak jarang membuat mahasiswa bingung dalam menentukan pilihannya.
        Belum lagi terdapat berbagai komunitas yang juga membuka kesempatan untuk mewadahi minat dan bakat mahasiswa. \n \n
        Sebanyak 55 Unit Kegiatan Mahasiswa (UKM) siap meramaikan gelaran yang akan berlangsung selama 21–23 Agustus 2025 di Lapangan Pancasila.
    Wakil Rektor UGM Bidang Kemahasiswaan, Pengabdian kepada Masyarakat dan Alumni, Dr. Arie Sujito, mengharapkan Gelex dapat menjadi sebuah kegiatan
    yang mampu memfasilitasi, khususnya bagi mahasiswa baru dalam mengenal pilihan-pilihan unit kegiatan mahasiswa.
    Dengan demikian, mahasiswa dapat memilih kegiatan yang sesuai dengan minat dan bakat masing-masing sebagai bekal dalam membangun diri dan meraih sukses.
    “Semoga melalui kegiatan ini dapat menumbuhkan kreativitas baru dan kuliah akan semakin bermakna ditopang kegiatan di luar kelas,” tambahnya. \n \n Agung Prasetyo selaku Ketua Pelaksana Gelex 2025 melaporkan bahwa terdapat 55 UKM dan 569 penampil bergabung untuk meriahkan perayaan tahun ini.
    Mengusung tema “Resonansi Harmoni Gelanggang”, ia berharap Gelex mampu menjadi cerminan semangat menyatukan keberagaman sebagai kekuatan
    dan memperkuat rasa memiliki Gelanggang sebagai rumah bersama. Kegiatan ini juga disebutnya spesial sebab menjadi penanda 50 tahun Gelanggang Mahasiswa.
    “Untuk itu, Gelex menjadi momentum yang tidak hanya mengenang apa yang sudah lalu, tetapi juga menatap masa depan untuk menjaga kolaborasi dan kreativitas,” ujarnya. \n \n Upacara pembukaan Gelex tahun ini dibuka dengan Light Show dan pertunjukan Alur Jejak Rasa yang merupakan kolaborasi antara
    Teater Gadjah Mada (TGM), Unit Kesenian Jawa Gaya Surakarta (UKJGS), dan Unit Tari Bali (UTB) UGM.
    Setelahnya, seremoni resmi dibuka dengan peletakan corak rupa pada empat ruang raya dan dilanjutkan dengan penampilan dari
    Paduan Suara Mahasiswa (PSM) UGM.
    </string>
</resources>